## Инфраструктурный репозиторий

Репозиторий содержит окружение terraform и ansible для развёртывания и настройки инфраструктуры на базе провайдера Yandex Cloud под docker-based сервис.

### Подготовка

Перед запуском развертывания инфраструктуры необходимо:

1. Создать файл `provider.tf` с параметрами вашей УЗ в сервисе Yandex Cloud:

```
terraform {
  required_providers {
    yandex = {
      source = "yandex-cloud/yandex"
    }
  }
  required_version = ">= 0.13"
}

provider "yandex" {
  token     = ""
  cloud_id  = ""
  folder_id = ""
  zone      = ""
}
```

Перед запуском подготовки инфраструктуры необходимо:

1. Отредактировать файл `absible/hosts`, указав IP-адрес ВМ, развернутой с помощью terraform, а также путь до приватного ключа на вашем ПК.

### Использование

Для запуска развертывания инфраструктуры необходимо использовать команду:

```commandline
terraform apply
```

Для запуска подготовки инфраструктуры необходимо использовать команду:

```commandline
ansible-playbook infra.yml
```